馳援是否蝗語？

蘋果動新聞 0:20

係
唔係

暫時唔係兩票

希望投左票既留言講下原因

星夜馳援 唔知幾時出現

我覺得係支援嘅誤讀
不過支國鍾意將錯就錯
一個詞搞錯咗就錯到底當係啱咁用

Google 台灣詞典都有收錄

乜鳩野星夜馳援
暫時係3票唔係5票

策馬馳援

而家 係9票 唔係6票
Google 台灣詞典都有收錄既馳援
係連登竟然覺得係蝗語既比較多

好似睇三國 入面啲對白 太耐唔知有無記錯

補返 負皮咗

google左
睇黎台灣都係有用開
不過就都幾肯定香港人係唔會用

恆馳6

唔識就唔好出嚟獻醜喇

柒馳援

唔知，但以前中文堂有個阿Sir要造句
佢係咁寫

其實大陸最大問題唔係佢啲詞語係新造
而係
名詞變動詞+詞語單一+將幾個動詞夾硬一齊用拉長一句說話

來來去去都係嗰幾隻字，又用唔啱位
都on 99

書面語，但南方小用印象中

馳援一號

問下你地意見都唔撚得咁撚惡

遲緩就聽過
馳援係乜撚嘢嚟？

百黑漢圍警圖搶犯
夜拉隊叫囂 元朗警署落閘

14/09/2002

【本報訊】元朗「十×K」及「和×和」兩大黑幫昨晨在同一時間內訌大曬馬，打亂警力部署，釀成警員被百名黑漢包圍和企圖搶犯大騷亂。當警方集中警力鎮壓「和×和」內訌時，「十×K」兩名老叔父各自「吹雞」，黑漢多過警員，當街毆鬥及衝擊警員，有人恐嚇記者和企圖趁亂劫走被捕的同門兄弟，警方需急抽調其他分區警力馳援鎮亂，大批警員揮動伸縮警棍追捕涉案兇徒，拘捕五名男子。

-----

咁恆馳呢

係唔係蝗語就唔知
但係肯定香港人唔會用

係時候被同化
咱們都是中國人
台灣人都講咱們，我地要照跟

我一直以為蝗語係話 大陸術語 語意同覆 語意不精確
原來依家大陸有人用嘅就係蝗語

我覺得馳援算係靚啲嘅中文 同氛圍個啲差唔多

其實你岩
本身就係大陸術語 語意同覆 語意不精確

其實個topic開得唔好
應該問是否北方語言

可能我見識少，第一次見呢個用詞

你同啲大義凜然撚講啦
氛圍呢個字幾年前擺明無香港人用
而家下下都氛圍氛圍
上次我屌氛圍啲人又出黎護航又剩
就算唔係蝗語，唔通台灣用就要跟住用？

氛圍咪中國傳過來囉，靚

台灣咪一樣講普通話
咩國語唔同普通話，笑撚死
美式英文同英式英文係咪2種語言

語言一直係度進化 最緊要係吸收人地好嘅嘢 唔要人地差嘅野
優化 打造 進行投票 台灣個啲進行咩咩咩動作
呢啲係差嘅
一啲靚嘅正常嘅中文就要吸納
一味盲目反對 對廣東話嘅未來都唔好

我仲以為係古中國語

試造句︰

中央對香港特區始終堅決採取果斷實施馳援的方針，帶領香港同胞由一個勝利走向另一個勝利

總之係非本地慣用語，咪撚理人地用唔

我睇呢篇野學返黎

專欄 人生馬拉松——馳援

人生馬拉松 2020-02-06

最近學了一個新詞，叫做「馳援」。

有留意疫情的人，會發現內地抗疫消息常常提到這個字，如「全國大學最好的醫療專家馳援武漢……」。過去好多天災人禍，用的都是「支援」、「救援」、「支持」等字眼，但這次，卻幾乎眾口一致地「馳援」，到底，這中間差了點甚麼？

馳援，有種風馳電掣、星夜救援的逼切感覺，更有點古裝片對白：「軍情緊急，八百里加急快馬」的戰爭意味。這個近年內地流行的潮語「馳援」，本來出現在金融市場，指的是國有資本大力出手接盤這動作，今次在新型冠狀病毒疫情中用上這字，或多或少，是反映這不但是一個救援行為，還是一場國家級的戰事。

馳援，有奔赴救援的動感，有「前線已彈盡援絕，急需後方馳援」的含意，無論支援還是救援，都要更緊逼、更快速，甚至有更深遠的戰略意義，是一種國家行為。於是，許多人馳援去武漢醫院、馳援去研發解藥、馳援去建隔離醫院、馳援去做速遞小哥、馳援去當義載車隊……馳援，是四方八面的，也是中國制度優越的精采演繹。

因為這種馳援精神，各地短短五日就派出六千多名醫護馳援武漢抗疫，短短一星期馳援武漢的技工就建成隔離病者的「火神山醫院」……當今世上，看來只有中國的制度，能成功號召全國集中力量辦大事，那個馳援行動，上下一心，眾志成城，環顧世界，我相信沒一個西方國家辦得到。

常說，要揚名立萬，就要一個厲害對手，需要一個高難度戰場。當年「華為」如果不是遇上特朗普、不是苦了孟晚舟，世界都不知道，原來「華為」這麼厲害，原來中國的5G科技已經走在最前。同樣，如果武漢不是遇上新病毒，世界未必看到，原來中國這制度運行起來，是這麼高效、這麼厲害。當英國人在驚歎我們七天建成一間醫院，他們可能要七年才決定建一間醫院的時候，大家心底一定會反思，行之已久的西方制度，有需要重新審視嗎？

屈穎妍

就係屈文妓介紹過人用呢個近年大陸流行潮語
睇下連登仔係咩反應

中國就係最撚鐘意將中國古語用係D鳩野度
屈文妓話近期大陸變撚左潮語
就係專登咁遲先貼篇文睇下連登仔咩睇法
最後結果我都不意外

睇睇我pin左段文屈文妓點講
本身呢句野應該係古語黎

小學雞

係香港小學雞唔會用 only

你係見識少，讀多d 書啦

多謝知名五毛認證
本身我唔知乜事，而家可以肯定了

On 9 仔

咁返支那搵人寫稿好過啦

pin左段文
屈文妓唔係咁講喎
佢話係近年大陸潮語黎

30正皮
42負皮
連登

馳援係用騎兵去救

星夜馳援，邊係蝗話